{
    "question": "Logam apa yang paling kuat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Tungsten, Osmium, dan Titanum",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1.osmium<br>2.titanium<br>3.tungsten<br>4.adamantium<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebanyak-50-ml-hcl-001-m-diencerkan-sampai-dengan-volume-500-ml-907",
            "question": "Sebanyak 50 ml HCl 0,01 M diencerkan sampai dengan volume 500 ml. Hitunglah pH larutan HCl tersebut.    pke pnjelasn,yh.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V1.M1=V2.M2<br>50.0,01=500.M2<br>M2=10^-3 M<br>pH=-log 10^-3<br>pH=3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-lakmus-biru-dicampur-dengan-alkohol-maka-sifat-larutannya-as-559",
            "question": "jika lakmus biru dicampur dengan alkohol maka sifat larutannya asam, basa, atau netral? dan jika lakmus merah dicampur dengan alkohol maka sifat larutannya asam, basa, atau netral?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lakmus biru + alkohol = netral<br>lakmus merah + alkohol = basa<br>maaf ya kalau salah ini setahu saya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Asam karena alkohol akan lakmus akan berubah menjadi merah. Alkohol masih saja asam namun hanya lakmus merah tidak berubah warna karena sifat asam di kertas lakmus adalah merah namun alkohol bersifat asam lemah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-491",
            "question": "Hitunglah massa zat\r\n terlarut yang harus di timbang untuk membuat\r\n150 ml BaCl2 1,2\r\n M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "oke pertama kamu harus tahu rumus dalam menghitung konsentrasi<br>M = gram/Mr\u00a0 x 1000/ Volume (mL)<br><br>M Ba(OH)2 = 1,2 M<br>Mr Ba(OH)2 = 137 + 35,5 + 35,5 = 208<br>Volume = 150 mL<br>maka (dari rumus di atas)<br>1,2 = gram/ 208 x 1000/150<br>gram = 37,44 gram<br><br>semoga bisa membantu<br>beri label terbaik ya :D<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>oke pertama kamu harus tahu rumus dalam menghitung konsentrasi<br>M = gram/Mr\u00a0 x 1000/ Volume (mL)<br><br>M Ba(OH)2 = 1,2 M<br>Mr Ba(OH)2 = 137 + 35,5 + 35,5 = 208<br>Volume = 150 mL<br>maka (dari rumus di atas)<br>1,2 = gram/ 208 x 1000/150<br>gram = 37,44 gram</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-volume-32-g-gas-oksigen-apabila-diukur-pada-a-kea-141",
            "question": "1. Berapa volume 32 g gas oksigen apabila diukur pada    \u00a0\u00a0 a. keadaan standar\r\n\u00a0\u00a0 b. temperatur 50 \u00b0C dan tekanan 2 atm?\r\n2. Pada temperatur dan tekanan tertentu, satu liter gas NO\u2082 massanya 1 g. Hitunglah volume\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 molar gas tersebut.\r\n3. Berapa volume yang dimiliki 7 g gas N\u2082 pada temperatur 75 \u00b0C dan tekanan 725 mmHg?\r\n4. Hitunglah volume dari 7,1 g gas Cl\u2082 pada temeperatur 17 \u00b0C dan tekanan 2 atm.\r\n5. Untuk membuat asam sulfat, digunakan gas SO\u2083. Massa gas tersebut pada temperatur 27 \u00b0C dan tekanan 1 atm adalah 10 g. Hitunglah volume gas pada saat ini.\r\n6. Pada temperatur dan tekanan tertentu, 10 liter gas amonia (NH\u2083) mengandung 10\u00b2\u2074 molekul. Berapa jumlah molekul gas hidrogen yang volumenya 2 liter jika diukur pada temperatur dan tekanan yang sama.\r\n7. Gas yang dibebaskan selama fermentasi glukosa memiliki volume 0,78 L ketika diukur pada temperatur 20,1 \u00b0C dan tekanan 1 atm. Berapakah volume gas ini jika temperatur fermentasi adalah 36,5 \u00b0C dan tekanan 1 atm?\r\n\r\nBantu yaaa dengan jalannya :p",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. gr O2=32<br>n= gr/mr<br>n= 32/32 =1<br>Vstp= n x 22,4<br>Vstp= 1x 22,4<br>Vstp=22,4<br>\u00a0 maaf,hanya itu yang dapat saya jawab.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-ph-berikut-larutan-500-ml-amonia-01-m-kb-410min5-248",
            "question": "Hitunglah pH berikut :\r\n Larutan 500 mL amonia 0,1 M (kb = 4.10min5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "amonia merupakan basa lemah <br>[OH\u207b] = \u221a(Kb . M) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a(4 . 10\u207b\u2075 . 0,1) = 2 . 10\u207b\u00b3 <br>pOH = - log (2.10\u207b\u00b3)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 - log 2<br>pH = 14 - pOH <br>pH = 14 - (3 - log2) <br>pH = 11 + log2 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-elektrolit-berdasarkan-ikatannya-658",
            "question": "Jenis elektrolit berdasarkan ikatannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektrolit kuat,elektrolit lemah,non elektrolit , koreksi kalau salah ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuktikan-berlakunya-kaidah-duplet-pada-molekul-129",
            "question": "Bagaimana cara membuktikan berlakunya kaidah duplet pada molekul H2, kaidah oktet pada molekul CCl4 dan CO2, serta keduanya pada molekul CH4?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang perlu di ingat kaidah duplet memiliki 8 elaktron terluar sedangkan kaidah oktet memiliki 2 elekton pada kulit terluar.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-kimia-3-zat-a2b-terurai-menurut-reaksi-2-abg-2-139",
            "question": "Tugas kimia .     3. Zat A\u2082B terurai menurut reaksi :\r\n\r\n2 AB(g) \u21d4 2 A(g) + B\u2082(g)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Kc= 2,5 x 10 \u0304\u00b2\r\n\r\nTentukan Kp pada suhu 27\u00b0C (R=0.082 L atm mol \u0304\u00b9 K \u0304\u00b9)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kp = Kc ( R kali T)<u></u>pangkat n<br>n = (2 + 1) -1<br><br>Kp = 2,5 x 10 pangkat -2 ( 0,082 x 27)pangkt 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1,23 x 10 pankat - 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tidak-termasuk-ilmuwan-yang-banyak-berjasa-dalam-penelitian-214",
            "question": ".... tidak termasuk ilmuwan yang banyak berjasa dalam penelitian radioisotop.    a. Marie Curie\r\nb. Piere Curie\r\nc. Mendeelev\r\nd. Becquerel\r\ne. W. Rontgen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c. Mendeelev (<span>Dmitri Ivanov\u00a0</span>Mendeleev adalah<span>\u00a0pakar kimia dari Rusia yang berhasil menyusun 63 elemen kimia yang ada pada masa itu ke dalam sebuah tabel)<br><br>penjelasan...<br>&gt;Marie Curie dan Pierre Curie adalah suami istri yang pertama kali menggunakan istilah radioaktivitas dengan bekerjasama dalam mengisolasikan polonium dan radium<br>&gt;Becquerel adalah satuan turunan SI dalam keradioaktifan. diambil dari nama penemunya Antonie\u00a0Henri Becquerel<br>&gt;Wilhelm Conrad Rontgen penemu sinar X (sinar radioaktif) yang sampai sekarang digunakan dalam bidang kesehatan</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "D.becquerel<br>menurut saya itu jawabannya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-menyusun-larutanjelaskan-675",
            "question": "Apa saja yang menyusun larutan?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Larutan adalah campuran homogen dua zat atau lebih yang saling \nmelarutkan dan masing-masing zat penyusun nya tidak dapat di bedakan \nlagi secara fisik. Larutan terdiri atas 2 komponen, yaitu komponen zat \nterlarut dan pelarut.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}